東週刊：揭香港Apple縮骨炒100人

……

有被炒員工向本刊申訴，指公司炒人手法非常「縮骨」，以員工早年享用公司福利參加體檢後，接受體檢公司贈品爲由，突然指該等行爲不恰當，拒絕作出任何賠償。

大律師丁煌表示，即使公司向員工提供醫療福利，但真正參與體檢服務的是員工，所以體檢中心向客戶送贈的禮品與公司無關，「體檢中心是立約者，客人是受約者，贈品是一個服務承諾，基於這個大前提，提供醫療福利的公司，在這個合約上無任何角色，員工有權拿取贈品。」

《東週刊》第 920 期 Book A 第 16 至 18 頁 新聞內幕

東週都就執啦

戇鳩

唔撚炒都俾AI取代啦

廢post

拉

以為講蘋果日報

爆買282

炒人咪炒人大把公司日日炒人仲閪過aapl,咁到攞黎講

8名蘋果亞洲有限公司前員工入稟勞資審裁處，向該公司追討遣散費或長期服務金、代通知金、假期補償以及公司股份，惟蘋果亞洲有限公司反指8名前員工涉及詐騙行為，案件今日(1日)於勞資審裁處第一次聆訊，由於須裁斷欺詐行為是否屬實，被告人需於明年1月26日，將簽名供詞以掛號形式，寄予法庭及各申訴人；而各申訴人亦須於明年3月26日，就被告人供詞作書面答覆，案件押後至明年5月24日再審議。
案情指，8名蘋果亞洲有限公司前員工於2018年使用公司福利，參加健身課程後收取贈品，今年年初突被指涉及欺詐行為，要求停職調查，今年4月遭僱主以《僱傭條例》第9條解僱。
審裁官潘弘翰詢問被告人公司有否就事件報警處理，僱主代表答辯指未有報案，但已就事件作出調查及完成報告。審裁官提醒8名申索人，由於被告人以虛假單據作詐騙行為指控各申訴人，若法庭裁決後欺詐行為屬實，將會轉交警方或律政司作刑事調查，又詢問各申訴人會否先考慮律師意見後再作申訴決定，經休庭商議後，各申訴人維持提告決定。
工聯會權益委員副主任、勞顧會勞方代表鄧家彪於庭外透露，就他所知有近100名員工有類近情況，質疑蘋果公司因疫情下業績不佳而舊事重提。他續指，2018年發生的事件今年才追究，時間上的巧合難免令人聯想資方是因業績問題想炒人。

炒幾多都唔識得反抗
無論幾過分嘅藉口
都係繼續炒人

appl賺緊錢 仲係全球top10(我估啦)賺錢嘅公司 咁都唔講咁都無咩可以講

丁蝗

炒撚晒佢啦
班apple狗又煩又串
拎得兩萬幾人工以為自己高人一等

係法律問題：

僱主應該留意，即時解僱是嚴重的紀律處分，只有在僱員犯了非常嚴重的過失或經多次警告仍不改善的情況下才採用。

共果賺香港人咁多錢， 連賠足都唔肯咁仆街

嘩！
咁L無良！

美國佬一向炒人唔手軟，同佢打成一世工就笨

中國d人已經慣晒，被人炒係自已去填離職申請書

香港跟隨

係香港

商家最無良

講真，aa狗都有技能過班精靈

仆街到

連遣散費都冇

搵咁白癡理由炒人

求其話人工作表現唔理想都得啦！！

同上次話空姐攞剩食係盜竊一樣咁衰

咁炒佢加唔賠都好合理

詐騙呃公司錢都白癡理由？
聽講係班友去做體檢claim公司錢，枱底下收回佣wo

aa 狗有大志過呢班人， 呢班人除咗叫你買apple care 就咩都唔識

東週執先定蘋果執先

我睇唔到，繼續用iPhone

藍精靈抵撚死

聽邊度講？

汁？

渣哥大把料啦

Apple班人真係垃圾到仆街

蘋果垃圾
執7左距啦

冇人性

用蘋果死全家

其實係香港勞工政策全球最閪，做生意既可以唔賠咁多錢咪盡量唔賠

公道啲講，剩食係公司資產黎

藍精靈

鄧家彪於庭外透露，就他所知有近100名員工有類近情況
100個員工都被指涉及欺詐行為，要求停職調查？

單討論嗰8個
今年先行動又唔代表秋後算帳
由佢哋2018年開始到健身課程幾時完，之後暪到幾耐，公司幾時發現，幾時開始查
欺詐行為即係本身係暪住公司，公司唔知
之後有人報串，或者internal 發現
公司都唔係即時發現啦，再加埋要時間搵證據
之後有晒證據先通知你，先話停職調查，同你傾和解或睇你有咩解釋嘅啫

事實同呢個估計正好相反
Apple 一早就知
但公開查詢佢嘅時候
佢話「唔會理呢類回贈」
幾年之後等班人全部中招
就抽出來殺
張單上面寫住有贈品，
交曬單隨便一個做下 Audit 都會見到
一係就個 Auditor 冇 Due Diligence

100人一齊欺詐

炒得好
有班人愈做愈hea
請咁多人返黎成日圍埋吹水

Claim 兩次正常唸都有問題啦，唔報警咪算仁慈

咁睇apple 兵法都幾勁
步署幾年，無事就留住你貢獻
時機到一下收割，仲可以大條道理

識人做apple既話
呢個係公開既秘密黎

睇完呢個post 覺得香港人值得俾共產黨治

呢單野暫時都係得東方日報同東周刊報
蘋果日報明報提都冇提既

大律師丁煌。。。。。 DAB個變態律師， 上次區選係咁攪太古城位女手足。 咸濕佬咁款。

同事仔？

毒撚未入過apple store?而家冇大陸人根本就唔洗咁多濕鳩藍精露，班友仲廢過連登仔

藍狗執左好多

咁唔通就可以會咁嘅方法炒人
作為僱員就更加要阻止呢啲風氣盛行

真 跟藍屍搵食
聽日入埋tko

審裁官提醒8名申索人，由於被告人以虛假單據作詐騙行為指控各申訴人，若法庭裁決後欺詐行為屬實，將會轉交警方或律政司作刑事調查，又詢問各申訴人會否先考慮律師意見後再作申訴決定，經休庭商議後，各申訴人維持提告決定。

戇撚鳩又係衰偽造文書 睇嚟都好撚貪心下條數大到蘋果唔撚忍你

點會執，老闆咁多_錢

之前咪有堆送贈品比人post 上連登

話偷果單

擺明分黨分派輸左先比人炒

老鼠唔偷食點會俾人捉痛腳

蘋果日報

含沙影射成份

班友其實可有可無

輸咗仲要坐監

咁外國人比人炒係點

apple

佢係全球top 1

手足幾時罷用奶共apple

炒人咪炒囉，賺咁撚多錢都搵藉口唔想補錢
真係屌你老母

愈賺錢先愈要咁，要做靚盤數

禁呢啲要炒啦

香港班藍精靈其實都真係幾多冗員

你好勁

樓上好多痴線佬

太古西北要連濃牆

但 Apple 唔夠膽報警

遣散冇問題
按正手續畀遣散費

公道啲講真係偷野wo

我又唔信會做到咁低裝

死返出去啦

HSU

dse雞？

賺緊錢都咁，所以幾時都話大公司先係最仆街

不過都有可能係啲香港HR 諗縮數先搞到咁核突

提醒下你，係民事案來

就連變態嘅大律師都覺得 Apple 變態
低處未算低

奴工法
employer 權力遠大於employee

而家可以用“識人係apple做”
“聽講”黎做汁

D天才真係好天才架
見到都覺得好天才
問佢句野好似煩住佢咁
求仁得仁姐

縮骨得過支那港共政府? 納稅人嘅錢亂咁用，水深火熱叫佢回水仲慘過去乞，然後呢偉大的含L長官仲要加薪8%

唔可以認爲
邊個冇啊乜乜咁仆街
所以邊個就唔係仆街

大仆小仆都係仆

Apple縮唔縮骨就難講
被炒既做假單拎公司錢就係人都知啦

好地地一間公司
一開頭薪高糧準福利好
畀香港啲management老屎忽玩到爛
就係要多撚謝班廢中廢老

工聯會權益委員副主任、勞顧會勞方代表鄧家彪於庭外透露

搵工聯會重要鄧家彪, 含得撚啦

抵啦

搵共狗幫手，炒得好！

蘋果日報要嘩眾取寵，唔夠Juice（$$$）咪唔出
你開間舖頭，比稿費，蘋果日報飲食男上嚟當你吹捧

梗係啦，近呢幾年成日請錯人 個個以為入到黎唔使做

Genius

做apple嗰班本身都大把人想走

陳同佳案嘅受害人搵民建聯幫手⋯⋯
但唔可以講受害人一家就「〇〇〇」
兩件事來

炒人都唔俾？dllm惡過中共

香港邊有人講蘋果日報做apple

因果調轉咗：先被炒，再去搵共狗協助
但搵共狗協助嘅只係其中少數
其他人冇搵共狗

見到東週諗住又係狙擊黃媒啦

應該按本港勞工法例支付代通知金同遣散費

中共治下有《勞動合同法》
外資都唔夠膽公然犯勞動法

但Apple 喺香港就當本港法例係死嘅
最低法定要求都達唔到

屌啦，班死柒頭自己貪心偷公司嘢，Apple無報警已經還神啦，仲要人當即炒賠1個月人工？傻的嗎

點經營係管理層嘅問題

但係炒人唔按法例賠
原來香港係冇任何機制可以制止
咁僱傭合約仲簽來有咩用

唔好攪錯，我唔係話班友搵工賊唔抵可憐

我意思係工賊會出名出賣工人，加埋鄧家彪呢件廢物，幫唔到件事不特止，班友隨時俾工賊會過一楝

啱，d柒頭玻璃心覺得俾人炒好柒咪發惡囉

Apple store genius

請問香港開埠以來
有冇百幾人會一齊偷一間私人公司嘢
仲入到罪嘅Case？

咁咪係香港史上最大規模嘅盜竊案囉！

用常識都知道冇咩可能！

啱！！以為係Apple store行行企企成個CEO咁，其實乜技能都冇，有咩事都只係識重裝OS

仲唔得就叫你擺低部機俾師傅搞

是但啦，反正炒得嘅都係廢物嚟，公司利益角度係做得好

利申：Apple小股東

聽過一個講法：對員工好既公司先會炒人，因為自然流失率太低，唔炒根本無人走

好撚柒
乜撚小股東

所以點解咁多職業詐工傷呃錢
呢啲所謂嘅勞工條例根本戇鳩
變咗懶人嘅工具去敲詐勒索

你有冇睇內文？
健身中心/體檢中心既贈品係apple公司野？

以員工早年享用公司福利參加體檢後，接受體檢公司贈品

感覺係Apple出錢俾員工嘅福利，員工貪心收取以贈品包裝嘅「回佣」

反正Apple炒佢哋係正確，出少份糧俾哩班廢物

利申：Apple小股東，今晚Apple股價又要升#gold#cow

做天才個班出去唔知搵到咩工

人哋受害嘅時候：是但喇，反正……
輪到自己受害嘅時候……

利申：我係社會持分者，呢個社會人人有份

工聯會權益委員副主任、勞顧會勞方代表鄧家彪

已經唔想睇

點止偷嘢
呃claim呃假搵鋪頭開假單呃津貼樣樣齊
Office班仆街閪，鋪面staff又成日畀office捽，捽到唔貪9公司啲嘢心理平衡唔到，有啲就直情擺明貪嘅。成件事真係錯晒

好想知你真人係點，講嘢on99又冇point

擺明公司捽數啦

其實aapl開到間鋪咁大有乜用
咁大個場賣個幾部機同配件

蘋果都幾仆街
講到咁正面
原來入面都係爛蘋果

因為法例 唔保障員工

起底就知

一個去公廁小便，以為會患性病既on9仔

下 邊係咁
我聽我做apple個朋友講
係成堆apple員工on9呃公司福利博冇人知

Apple係勁多公司福利
咩買眼鏡，箍牙嗰d，佢一年有個數比你claim番

但d員工衰仆街貪心
搵另外d公司開假單

你一個咁做唔會比人發現
之後一個做兩個又做
D傻仔又跟人咁做
仲要搵同一間公司開假單
最後差唔多成百人

係上年2020年年頭左右嘅事黎
成堆人比人停左幾個月工之後一次過炒哂

佢地仲夠膽告人
Apple未告佢地都偷笑喇
成堆人仲惡人先告狀，CLS

Pin呢個

你dse雞？

東周訪問都on9，唔怪得知執喇
蘋果日報真係要報下呢單野

講真，咁大件事
是但問一個2020年響apple做過嘅員工都知喇

D人成日以為員工一定係被欺壓
但有d人真係比福利佢要攞到盡

我自己公司如果有佢一半福利
我一定唔會濫用lo

呢d眼鏡、箍牙，體檢有幾多間公司會比啊講真
真係貪得無厭

商家「賺到盡」利益最大化，就天經地義？
阻住商家「賺到盡」就係阻人搵食……

僱員 Claim 福利所謂「Claim 到盡」，就係「濫用」？
咁政府派錢，你有冇捐出來俾返大家？
成萬銀，「攞到盡」唔好啊！

你個僱主冇提供咁好福利
應該去鬧你個僱主
要「對準政權」啊

我有李嘉誠一半身家
我一定唔會濫用 lo~
仲成日玩財技！
我一定唔會濫用金融工具囉
派息有幾多會派俾街外人啊！
真係貪得無厭

下 你up mud 9

你講嘅野係兩件事黎，又關政府派錢事？
政府派比你,你係有個實數可以用
你冇呃架wor

佢地係成堆做假單wor
如果正常用係冇野架
你有需要買完咪claim錢

我當你公司比你claim一個月睇某個數嘅醫生
你唔睇嗰個月去搵人開假單為左要嗰一千
同你真係要用係兩樣野黎

我當你係間公司員工另外冇做假單嘅人
因為呢單野
之後公司cut埋醫生福利
咁你又要怪邊個啊

條友on9 ，claim到盡無問題，一萬蚊你claim足一萬。
問題係你無用話你用 都無問題？
樓主就係俾人炒嗰堆人？

睇黎係

無用過ip
唔知好正常

我都唔明佢開咁多間鋪，仲要咁大做乜

唔怪得唔賺錢

外國： You are fired
香港： 你去人事部簽離職

你去問apple d員工一定知
冇新聞

我個frd講呢單野
係佢地身體檢查有一萬可以claim

健身嗰度
話嗰間公司比$4000可以送番$3000 apple gift card比你
咁你攞嗰張單可以番apple claim番$4000
你咪賺多張$3000gift card

點知原來間健身公司
係佢地自己員工開嘅假公司
幫成堆人出假單黎claim數
之後有人篤灰咪比人查
問d人口供唔夾咪出事lo

上年好似2、3月嗰時
有400幾人因為呢單野人比人停職

最後炒左成堆人

賠足錢冇問題

冇汁

我夠可以話Tim Cook係女人啦

不如話藍精靈真係住蘑菇屋

又假單，但又有gift card

完全唔知講緊乜

而家目前案情已經去到判斷咩係正常嘅階段
點爲之「正常」呢？
到底僱員提交福利申請嘅時候
要提交幾多資料先係正常呢
等法庭去睇囉

僱傭條例第九條係唔可以隨便濫用嘅
普通犯錯係唔可以即刻解僱
呢個係所有香港僱員，無論咩公司，最底線嘅保障

我明
但開假公司嗰位，每張單賺得1000蚊，假驗身4000，支出3000 gift card

貪個少少要坐監

我對「佢地自己員工開嘅假公司」呢樣幾有興趣
我想請教下「假公司」係點開嘅呢？
公司註冊處目錄裏面，有獨資、有合夥，資本都有無限同有限
唯獨就冇「假公司」
請問點註冊一間「假公司」
誠心求教，希望你教下大家

掃街

其實只係個垃圾sales 以為自己係Cupertino果班真apple 仔

ESDlife Services Limited - A member of CK Hutchison Holdings

到底有邊個員工係李嘉誠
點可以開到和記旗下嘅「假公司」？
歡迎各位指教下

香港有好多人都做緊 Sales
如果做回收業，咁的確係做「垃圾 Sales」
各行各業都有 Sales
佢以爲自己係咩都唔緊要
每個僱員都應該有僱傭條例規定嘅最低保障

教人上堂嗰班所謂trainer仲搞笑

問多幾句已經唔識答，最後我自己返屋企google

自己返屋企 Google
不如直接返 Google
更加方便快捷

所謂既Genius，又係拎住部iPad google
大佬，我問點解嗰mon咁黃都要google？ 睇住佢打keyword search，仲要打中文

樓主你不如自己諗下有咩同個法官講喇
假公司咪即係空殼公司lo

我當你唔係錢啊
你平時搵醫生開假
冇病開假假紙比人發現都食蕉喇
之前有新聞都係條友咁樣比公司告喇

你響度死撐問番我咩叫假公司係冇用

我個響apple做嘅frd就係因為呢單野
之前比人炒Q左
佢自己都話自己衰on9

你覆人野又1999
同埋你單案又搵東周刊又鄧家彪
同陳同佳單野嗰時一開始個老母搵民建聯一9樣

講真我真係留名食花生
你再告上去有咩係要坐監

你不如問番嗰幾百個人夾番d口供先喇
佢地其實只要搵到個人黎篤灰掉轉講番你都完喇

你單野審緊
仲扮咩網民出post係咪有問題啊傻仔

好多美國公司都係咁

咁你咪正正經經賠錢炒人囉，不過見你條柒頭冇出聲都知咩事

香港班apple狗真係特別串
香港人係難頂 但Apple就係主打Apple Store如家一樣的exp
Apple班高層應該落黎視察下

睇埋Apple點回應先呢啲

炒咁d 垃圾咪幾好

小朋友，你係咪廿歲都冇？

Hi，廢老

APPL?

你好撚小學雞
先唔講關唔關假公司事
你第一年做人呀？未聽過空殼公司？

其實呢堆人用假單係另一單嘢黎架
一單還一單唔好撈埋講

有個人開左間假公司無商業登記就print單比人
咁戇鳩鳩嘅事都可以有
而搵佢開單果啲又唔知佢竟然仆街到無登記
最後蘋果查起上黎，被炒果啲又督爆點解果個人唔洗比人炒，最後你爆我我爆你死左好多人

而東周呢單就係蘋果話佢地做身體檢查果陣收禮物
但公度啲講句，我做身體檢查收禮物關你蘋果撚事咩
咁樣都要比人炒又過分左啲

不過在於蘋果角度，呢班撚樣其實每個月都射波唔返工
用盡法定病假，每年一定claim足啲醫療同眼鏡
仲要連老婆仔女果份都要claim足一蚊無剩
人工高付出少仲要嘔突比你
有啲個別人士郁啲整親少少仲報工傷，閑閑哋一年兩年唔洗返工，但hr又唔炒得呢啲人
咁唔炒啲換禮品嘅炒邊個

即時解雇嘅意思係要你即刻走，就即係呢一刻馬上走。
但係江湖傳聞有一個香港法例嘅漏洞，不明文規定，只要將你停職兩個禮拜，跟住先至炒你，就唔算即時解雇，可以唔使賠錢
聽聞好多大公司嘅H R都會知呢個漏洞，都會用呢個方法炒人，全能嘅巴打絲打有冇人係大公司嘅H R，可唔可以更正/補充呢一個傳聞

衰ON9 正當開間公司黎做就夠